蔡英文：盼與美國加強關係 成區域及世界一股善良力量

蔡英文：盼與美國加強關係 成區域及世界一股善良力量

在台北，蔡英文總統會面到訪的美國國會參議員時，感謝美國政府持續強化對台軍售以及軍事合作，協助台灣強化防衛能力，相信台美能夠繼續加強夥伴關係，成為區域與世界上一股良善力量。

蔡英文在致詞提到，今年是台灣關係法立法40周年，就像美國眾議院議長波洛西所言，法案強化台美不可動搖的關係，也在雙方在自由、民主和法治等共同價值基礎上，不斷深化關係。

她又特別感謝到訪的庫恩斯等兩黨參議員，提出2019年台灣保證法，除了支持台灣國際參與以及簽署台美雙邊貿易協定，並且強調台灣是自由開放的印太地區重要一環，邀請台灣參與雙邊及多邊的軍事演習。

庫恩斯說，訪台並非要試圖改變任何現況或是製造政治紛爭，而是要持續強化台美關係。